Steve Jobs 訪談(Steve Jobs 唔識寫code)

睇條片既時候，覺得Steve Jobs 真係幾勁，我想佢係識寫code，但應該按quora 或 Steve Woz 講未去到可以作為Professional Programmer level。
但佢一路講既時候，佢真係好似好熟咁，Interviewer 都係識寫APL/Programming ，一D 怯場都冇，仲講Computer Science 係Liberal Art, American should learn how to code。

其實唔知Steve Jobs 究竟識唔識寫曲，有條片佢解釋咩係OOP，答完覺得佢係完全對OOP 理解正確之餘仲答得好有哲學感。

Does Steve Jobs know how to code?
in
Question from E-mail
I'm a comp sci major (unfortunately not engineering) and a child development minor, so I am a really big fan of everything that you've been doing and am interested in doing similar things some day. I have a few questions that I would love to hear your responses to: - Does Steve Jobs know how to code? Is he an engineer (i.e. did he know what the heck you were doing when you were building the Apple?)

Woz
Steve didn't ever code. He wasn't an engineer and he didn't do any original design, but he was technical enough to alter and change and add to other designs. I did all of the Apple I and Apple ][ myself, including the feature choices. I did all of the BASIC myself (it's in handwriting as I couldn't afford an assembler). The only person who helped write some of the Apple ][ code was Allen Baum, who helped with the 'monitor' program.

lm

Linux 唔洗錢

真係天才 思想已經高人幾班

超敏銳嘅直覺+超大嘅好奇心+膽超大心超細+心水清到不得了嘅分析能力(e.g.一語道破standard costing,大公司運作,產品發展等嘅主要問題/障礙所在 )+完全唔會畀自己/人地墨守成規+有遠大嘅理想兼高效率嘅執行/組織能力+一流嘅表達才能+出路狂遇勁人!

都仲未計佢嘅預見未來能力同設計天才, so屈機囉!

Steve Jobs根本同神分別不大! (你話我馬後炮都係咁話架喇! )

哩到好似好多steve jobs死忠

ifandog同itdog咪又係dog, 不用分得那麼細!

我覺得佢真正既勁係pixar 既事跡

有咩咁勁？
佢係pixar果時好似比人(動畫師) 排斥

至少佢一早講話OSX統計資料睇到hang機原因
好多係因為Flash Player
物以佢堅持iOS唔用Flash
Apple同Google都神早就大推HTML5

隔左N年後Flash Player都係不停要出安全更新
之後Adobe流動版Flash唔更新
依家Adobe講明desktop版等等fade out
最後又係向HTML5投懷送抱

一個唔駛寫code嘅人
都可以預早N年就識放棄Flash
或者講佢只需要technically明部份
已經可以作出神級預言

但佢有D堅持都會出錯
例如佢唔想iPhone太大個mon怕單手難控制
但手指操作大mon確係爽D
呢D堅持就可能過左火位

至少Apple踢完佢走
最後都請佢出山救Apple

Lm

佢比起apple 更加著手喺管理公司具體方針同營運尤其各方談判版權合作等等更似CEO應該做既嘢
冇好似喺apple 咁睇得咁巨細無遺
令pixar 呢間得幾人既廢公廠小公司變成迪士尼既一部份

會唔會係佢 d o靚勁， 話比佢聽？
同埋佢一向都話
預測未來最好方法係改變未來

html5 會唔會有steve jobs推哩樣野而改變？

因為steve jobs建立左一個冇左佢唔得既公司， 而家apple都好似冇咁創新， 但d quality仲係

咁佢d negotiation skill堅勁既

你睇過佢開會D片就知
佢推人做野
多過下屬教佢

Apple一向都有細team人係精英專搞新野
唔排除佢都會問下下屬技術上嘅意見
但講做決定執著同視野佢能力遠遠超過佢堆員工

HTMK 5如冇Apple同Google大推
我相信好多網絡技術會發展得較慢
網頁標準永遠定左好耐先普及
W3C成員都有Apple同Google嘅人
佢地有份制定網頁標準
只係呢兩間公司一向唔怕試新野
每年不知燒幾多錢搞R&D
長期走在潮流尖端
到最後係全球食第一沈水賺大錢
反映到兩間公司最初個視野有幾勁

對比番MS搞IE遲佢地好多先支援HTML5
到最後要自摺IE搞Edge
科技野食第二沈水已經輸幾條街

依家Tim Cook你唔會見到佢做到乜野預言或堅持
因為佢無SJ個視野同執著
結果就係近年iOS見An有乜新野就照抄
Apple已經少左帶頭出新野嘅膽量

一個名人個價值
通常仍可體驗到佢死後
或者死後先比人發現佢生前做過好多大事

至少見到Adobe話fade out Flash用HTML5
當年佢份執著原來只係行早過個時代N年
有D技術行早過個時代
當年同人講實係比人插到傻
因為當年D人都唔明HTML5優點遠多過Flash

識唔識steve baller d野
話時話點解咁多steve

佢真正成為一位偉大既ceo就係喺pixar 時代開始

仲有，佢喺pixar時冇好似喺apple 咁成隻狗咁亂吠
嗰本插到佢開花既自傳甚至寫佢係一個心平氣和既老細

所以佢過身時有差唔多成半既人都係來自pixar 追思佢

唔多識寫code唔代表無tech sense
識寫code 都唔代表有tech sense

Steve Jobs 最初係唔想俾iOS裝第三方app，驚影響到iOS既穩定，之後俾人勸
服，iOS先有app store，依家睇番佢當初真係錯到離晒譜

只係識寫 code 最盡做到 cto ，做老細要多好多軟技巧

oh...一野打死晒班code monkey